\subsection{Đặc tả Use Case ``Đăng nhập''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Người dùng đăng nhập (Người dùng bao gồm admin, bác sĩ, nhân viên tiếp nhận và bệnh nhân).

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
    \item Khởi động ứng dụng, hệ thống hiển thị màn hình đăng nhập.
    \item Người dùng nhập thông tin bắt buộc vào các trường ``tên đăng nhập'' và ``mật khẩu'' rồi nhấn nút ``Đăng nhập''.
    \item Hệ thống kiểm tra thông tin, nếu thông tin hợp lệ thì chuyển đến trang chính của ứng dụng theo phân quyền tài khoản.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
\begin{enumerate}
    \item Nếu thông tin không hợp lệ, hệ thống sẽ thông báo ``Tài khoản không tồn tại'' và quay về màn hình đăng nhập.
    \item Nếu người dùng không nhập hoặc nhập thiếu thông tin bắt buộc, hệ thống sẽ thông báo ``Vui lòng nhập đầy đủ thông tin'' và quay về màn hình đăng nhập.
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
    \item Thông tin đăng nhập phải là kí tự trong bảng mã ASCII.
    \item Người dùng đăng nhập bằng loại tài khoản nào thì sẽ được chuyển đến trang chính của ứng dụng theo phân quyền tài khoản đó.
    \item Yêu cầu về việc thông báo lỗi nhập sai dữ liệu:
    \begin{itemize}
        \item Màn hình hiển thị thông báo lỗi.
        \item Các trường dữ liệu không hợp lệ được bôi đỏ.
        \item Con trỏ chuột được đặt vào trường dữ liệu không hợp lệ đầu tiên.
        \item Khi người dùng nhập lại thông tin vào trường dữ liệu đó thì màu sắc của trường dữ liệu đó sẽ trở về màu sắc mặc định.
    \end{itemize}
    \item Yêu cầu đăng nhập:
    \begin{itemize}
        \item Điền đúng kí tự trong bảng mã ASCII cho các trường.
        \item Điền đầy đủ thông tin bắt buộc.
    \end{itemize}
    \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
        \item Nhập thiếu 1 trong 2 hoặc cả 2 trường thông tin bắt buộc.
        \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
    \item Người dùng đang ở giao diện đăng nhập.
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
    \item Thực hiện thành công: Người dùng được chuyển đến trang chính của ứng dụng theo phân quyền tài khoản.
    \item Thực hiện không thành công: Người dùng trở về giao diện đăng nhập.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}