\subsection{Đặc tả Use Case ``Thêm hồ sơ bệnh án''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Bác sĩ thêm hồ sơ bệnh án cho bệnh nhân.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Bác sĩ đang ở giao diện xem thông tin bệnh nhân.
  \item Bác sĩ nhấn nút thêm bệnh án, hệ thống chuyển đến giao diện thêm bệnh án.
  \item Bác sĩ nhập thông tin bệnh án.
  \item Bác sĩ nhấn nút thêm bệnh án, hệ thống kiểm tra thông tin và ghi nhận.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
\begin{enumerate}
  \item Nếu bác sĩ nhập bệnh án không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
  \item Nếu bác sĩ nhấn nút hủy, hệ thống quay về giao diện xem thông tin bệnh nhân.
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Thông tin nhập vào phải là kí tự trong bảng mã ASCII.
  \item Các trường thông tin phải được nhập kiểu dữ liệu tương ứng.
  \item Các trường thông tin bao gồm:
    \begin{itemize}
      \item Loại bệnh án.
      \item Chẩn đoán chính.
      \item Chẩn đoán phụ.
      \item Đường dẫn đến file bệnh án.
      \item Thời gian xuất viện.
      \item Thời gian hiệu lực.
    \end{itemize}
  \item Yêu cầu về việc thông báo lỗi nhập sai dữ liệu:
    \begin{itemize}
      \item Màn hình hiển thị thông báo lỗi.
      \item Các trường dữ liệu không hợp lệ được bôi đỏ.
    \end{itemize}
  \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
      \item Nhập thiếu các trường thông tin bắt buộc.
      \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
      \item Nhập thông tin không đúng kiểu dữ liệu.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Bác sĩ đang ở giao diện xem thông tin bệnh nhân.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thực hiện thành công: Hệ thống lưu lại hồ sơ bệnh án và chuyển về giao diện xem thông tin bệnh nhân.
  \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}