\subsection{Đặc tả Use Case ``Tra cứu hồ sơ bệnh án''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Bác sĩ tra cứu hồ sơ bệnh án của bệnh nhân.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Bác sĩ đang ở giao diện chính của hệ thống.
  \item Bác sĩ nhấn nút quản lí bệnh án, hệ thống chuyển đến giao diện quản lí bệnh án.
  \item Bác sĩ nhập thông tin bệnh án cần tìm.
  \item Hệ thống tìm và hiển thị danh sách bệnh án khớp với thông tin tìm kiếm.
  \item Bác sĩ chọn bệnh án cần xem.
  \item Hệ thống hiển thị thông tin chi tiết của bệnh án.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
Nếu bác sĩ nhập thông tin tìm kiếm không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Các kí tự nhập vào phải nằm trong bảng mã ASCII.
  \item Thông tin tìm kiếm phải đúng kiểu dữ liệu.
  \item Các thông tin tìm kiếm bao gồm:
    \begin{itemize}
      \item Các thông tin bệnh nhân (xem use case ``Tra cứu bệnh nhân'').
      \item Loại bệnh án.
      \item Chẩn đoán chính.
      \item Chẩn đoán phụ.
      \item Thời gian xuất viện.
      \item Thời gian hiệu lực.
      \item Thời gian lập bệnh án.
    \end{itemize}
  \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
      \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
      \item Thông tin tìm kiếm không đúng kiểu dữ liệu.
      \item Không tìm thấy bệnh án khớp với thông tin tìm kiếm.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Bác sĩ đang ở giao diện chính của hệ thống.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thực hiện thành công: Hệ thống hiển thị kết quả tìm kiếm.
  \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}