\subsection{Đặc tả Use Case ``Xem danh sách bệnh án''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Người dùng xem danh sách bệnh án (người dùng bao gồm bác sĩ và bệnh nhân).

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Nếu người dùng là bác sĩ:
    \begin{itemize}
      \item Bác sĩ đang ở giao diện chính.
      \item Bác sĩ nhấn nút quản lí bệnh án, hệ thống chuyển đến giao diện quản lí bệnh án.
      \item Bác sĩ tìm và chọn bệnh nhân hợp lệ, hệ thống chuyển đến giao diện xem thông tin bệnh nhân (bao gồm danh sách bệnh án).
    \end{itemize}
  \item Nếu người dùng là bệnh nhân:
    \begin{itemize}
      \item Bệnh nhân đang ở giao diện chính.
      \item Bệnh nhân nhấn nút xem bệnh án, hệ thống chuyển đến giao diện xem danh sách bệnh án.
    \end{itemize}
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
Nếu bác sĩ chọn bệnh nhân không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu chọn lại

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Bác sĩ phải chọn bệnh nhân hợp lệ.
  \item Các kí tự nhập vào phải nằm trong bảng mã ASCII.
  \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
      \item Bác sĩ chọn bệnh nhân không hợp lệ.
      \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Người dùng dang ở giao diện chính của hệ thống.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thực hiện thành công: Hệ thống hiển thị danh sách bệnh án của bệnh nhân.
  \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}