\subsection{Đặc tả Use Case ``Cập nhật thông tin bệnh án''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Bác sĩ cập nhật thông tin bệnh án của bệnh nhân.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Bác sĩ đang ở giao diện xem chi tiết bệnh án.
  \item Bác sĩ nhấn nút ``Cập nhật'', hệ thống chuyển sang giao diện cập nhật thông tin bệnh án.
  \item Bác sĩ nhập các thông tin bệnh án cần cập nhật.
  \item Hệ thống kiểm tra và ghi nhận.
  \item Hệ thổng thông báo thành công và quay về giao diện xem chi tiết bệnh án.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
\begin{enumerate}
  \item Nếu bác sĩ nhấn nút ``Hủy'', hệ thống quay về giao diện xem chi tiết bệnh án.
  \item Nếu bác sĩ nhập thông tin không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Các kí tự nhập vào phải nằm trong bảng mã ASCII.
  \item Các thông tin phải được nhập đúng kiểu dữ liệu.
  \item Các thông tin có thể cập nhật bao gồm:
    \begin{itemize}
      \item Bệnh nhân liên kết với bệnh án.
      \item Loại bệnh án.
      \item Chẩn đoán chính.
      \item Chẩn đoán phụ.
      \item Đường dẫn đến file bệnh án chi tiết.
      \item Thời gian xuất viện.
      \item Thời gian hiệu lực.
    \end{itemize}
  \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
      \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
      \item Nhập không đúng kiểu dữ liệu.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Bác sĩ đang ở giao diện xem chi tiết bệnh án.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thực hiện thành công: Hệ thống cập nhật thông tin bệnh án và quay về giao diện xem chi tiết bệnh án.
  \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}