\subsection{Đặc tả Use Case ``Tra cứu bệnh nhân''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Người dùng tra cứu bệnh nhân (người dùng bao gồm bác sĩ và nhân viên tiếp nhận).

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Người dùng đang ở giao diện chính của hệ thống.
  \item Người dùng nhấn nút quản lí bệnh nhân, hệ thống hiển thị giao diện quản lí bệnh nhân.
  \item Người dùng nhập thông tin tìm kiếm bệnh nhân vào thanh tìm kiếm.
  \item Người dùng nhấn nút tìm kiếm, hệ thống kiểm tra thông tin tìm kiếm và hiển thị kết quả.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
Nếu người dùng nhập thông tin tìm kiếm không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Các kí tự nhập vào phải nằm trong bảng mã ASCII.
  \item Thông tin tìm kiếm phải đúng kiểu dữ liệu.
  \item Các thông tin tìm kiếm bao gồm:
    \begin{itemize}
      \item Họ và tên.
      \item Số căn cước.
      \item Mã BHYT.
      \item Số điện thoại.
      \item Email.
    \end{itemize}
  \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
      \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
      \item Thông tin tìm kiếm không đúng kiểu dữ liệu.
      \item Không tìm thấy bệnh nhân khớp với thông tin tìm kiếm.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Người dùng đang ở giao diện chính của hệ thống.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thực hiện thành công: Hệ thống hiển thị kết quả tìm kiếm.
  \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}