\subsection{Đặc tả Use Case ``Đổi mật khẩu''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Người dùng đổi mật khẩu (Người dùng bao gồm admin, bác sĩ, nhân viên tiếp nhận và bệnh nhân).

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
    \item Người dùng đang ở giao diện xem thông tin tài khoản.
    \item Khi người dùng nhấn nút ``Đổi mật khẩu'', hệ thống hiển thị giao diện đổi mật khẩu.
    \item Người dùng nhập mật khẩu cũ, mật khẩu mới và xác nhận mật khẩu mới.
    \item Hệ thống kiểm tra thông tin, nếu hợp lệ thì thực hiện đổi mật khẩu.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
\begin{enumerate}
    \item Nếu người dùng không nhập hoặc nhập sai mật khẩu cũ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
    \item Nếu người dùng không nhập lại hoặc nhập lại sai mật khẩu mới, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
    \item Nếu người dùng nhập mật khẩu mới trùng với mật khẩu cũ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
    \item Thông tin nhập vào phải là kí tự trong bảng mã ASCII.
    \item Mật khẩu mới phải có ít nhất 6 kí tự và không được trùng với mật khẩu cũ.
    \item Yêu cầu về việc thông báo lỗi nhập sai dữ liệu:
    \begin{itemize}
        \item Màn hình hiển thị thông báo lỗi.
        \item Các trường dữ liệu không hợp lệ được bôi đỏ.
    \end{itemize}
    \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
        \item Nhập thiếu các trường thông tin bắt buộc.
        \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Người dùng đang ở giao diện xem thông tin tài khoản.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
    \item Thực hiện thành công: Người dùng được chuyển về giao diện chính.
    \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}