\subsection{Đặc tả Use Case ``Xem chi tiết thông tin bệnh nhân''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Người dùng xem chi tiết thông tin bệnh nhân (người dùng bao gồm bác sĩ và nhân viên tiếp nhận).
\textbf{Lưu ý:} Bệnh nhân có thể xem thông tin chi tiết của mình qua use case ``Xem thông tin tài khoản''.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Người dùng đang ở giao diện chính.
  \item Người dùng nhấn nút quản lí bệnh nhân, hệ thống chuyển đến giao diện quản lí bệnh nhân (trong đó có danh sách bệnh nhân).
  \item Người dùng tra cứu và chọn một bệnh nhân trong danh sách, hệ thống hiển thị thông tin chi tiết của bệnh nhân.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
Xem use case ``Tra cứu bệnh nhân''.

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Các thông tin bao gồm:
    \begin{itemize}
      \item Họ và tên.
      \item Số căn cước.
      \item Mã BHYT.
      \item Ngày hết hạn.
      \item Ngày sinh.
      \item Giới tính.
      \item Dân tộc.
      \item Quốc tịch.
      \item Địa chỉ.
      \item Số điện thoại.
      \item Email.
      \item Thông tin người báo tin.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Người dùng dang ở giao diện xem danh sách bệnh nhân.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thực hiện thành công: Hệ thống hiển thị thông tin chi tiết bệnh nhân.
  \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}