\subsection{Đặc tả Use Case ``Cập nhật thông tin bệnh nhân''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Người dùng cập nhật thông tin bệnh nhân (người dùng bao gồm bác sĩ và nhân viên tiếp nhận).

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Người dùng đang ở giao diện xem chi tiết thông tin bệnh nhân.
  \item Người dùng nhấn nút ``Cập nhật'', hệ thống chuyển sang giao diện cập nhật thông tin bệnh nhân.
  \item Người dùng nhập các thông tin bệnh nhân cần cập nhật.
  \item Hệ thống kiểm tra và ghi nhận.
  \item Hệ thổng thông báo thành công và quay về giao diện xem chi tiết thông tin bệnh nhân.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
\begin{enumerate}
  \item Nếu người dùng nhấn nút ``Hủy'', hệ thống quay về giao diện xem chi tiết thông tin bệnh nhân.
  \item Nếu Người dùng nhập thông tin không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Các kí tự nhập vào phải nằm trong bảng mã ASCII.
  \item Các thông tin phải được nhập đúng kiểu dữ liệu.
  \item Các thông tin có thể cập nhật bao gồm:
    \begin{itemize}
      \item Họ và tên.
      \item Số căn cước.
      \item Mã BHYT.
      \item Ngày hết hạn.
      \item Ngày sinh.
      \item Giới tính.
      \item Dân tộc.
      \item Quốc tịch.
      \item Địa chỉ.
      \item Số điện thoại.
      \item Email.
      \item Thông tin người báo tin.
    \end{itemize}
  \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
      \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
      \item Nhập không đúng kiểu dữ liệu.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Người dùng đang ở giao diện xem chi tiết thông tin bệnh nhân.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thực hiện thành công: Hệ thống cập nhật thông tin bệnh nhân và quay về giao diện xem chi tiết thông tin bệnh nhân.
  \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}