\subsection{Đặc tả Use Case ``Lập đơn thuốc''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Bác sĩ lập đơn thuốc cho bệnh nhân.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Bác sĩ đang ở giao diện chính.
  \item Bác sĩ nhấn nút quản lí đơn thuốc, hệ thống chuyển sang giao diện quản lí đơn thuốc.
  \item Bác sĩ nhấn nút lập đơn thuốc, hệ thống chuyển sang giao diện lập đơn thuốc.
  \item Bác sĩ nhập thông tin đơn thuốc và liên kết đơn thuốc với bệnh án.
  \item Bác sĩ nhấn nút lưu đơn thuốc, hệ thống kiểm tra thông tin đơn thuốc và ghi nhận.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
\begin{enumerate}
  \item Nếu bác sĩ nhấn nút ``Hủy'', hệ thống quay về giao diện quản lí đơn thuốc.
  \item Nếu bác sĩ nhập đơn thuốc không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
  \item Nếu bác sĩ liên kết đơn thuốc với bệnh án không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Các thông tin nhập vào phải là kí tự thuộc bảng mã ASCII.
  \item Các trường thông tin phải nhập đúng kiểu dữ liệu.
  \item Bệnh án được liên kết phải tồn tại trong hệ thống.
  \item Các trường thông tin bao gồm:
  \begin{itemize}
    \item Thuốc bảo hiểm.
    \item Ghi chú.
    \item Ngày phát thuốc.
    \item Thông tin các loại thuốc:
    \begin{itemize}
      \item Tên thuốc.
      \item Liều lượng.
      \item Đơn vị tính.
      \item Thời gian sử dụng.
      \item Số lượng sử dụng.
      \item Tần suất sử dụng.
      \item Cách dùng.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
  \item Yêu cầu về việc thông báo lỗi nhập sai dữ liệu:
  \begin{itemize}
    \item Màn hình hiển thị thông báo lỗi.
    \item Các trường dữ liệu không hợp lệ được bôi đỏ.
  \end{itemize}
  \item Xảy ra lỗi nếu:
  \begin{itemize}
    \item Nhập thiếu các trường thông tin bắt buộc.
    \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
    \item Nhập thông tin không đúng kiểu dữ liệu.
    \item Bệnh án không tồn tại trong hệ thống.
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Bác sĩ đang ở giao diện chính.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thành công: Hệ thống lưu lại thông tin đơn thuốc và chuyển về giao diện quản lí đơn thuốc.
  \item Không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}