\subsection{Đặc tả Use Case ``Tra cứu đơn thuốc đã lập''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Bác sĩ tra cứu đơn thuốc đã lập.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Bác sĩ đang ở giao diện chính của hệ thống.
  \item Bác sĩ nhấn nút quản lí đơn thuốc, hệ thống hiển thị giao diện quản lí đơn thuốc.
  \item Bác sĩ nhập thông tin tìm kiếm đơn thuốc vào thanh tìm kiếm.
  \item Bác sĩ nhấn nút tìm kiếm, hệ thống kiểm tra thông tin tìm kiếm và hiển thị kết quả.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
Nếu bác sĩ nhập thông tin tìm kiếm không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Các kí tự nhập vào phải nằm trong bảng mã ASCII.
  \item Thông tin tìm kiếm phải đúng kiểu dữ liệu.
  \item Các thông tin tìm kiếm bao gồm:
    \begin{itemize}
      \item Các thông tin bệnh nhân (xem use case ``Tra cứu bệnh nhân'').
      \item Ngày lập đơn thuốc.
      \item Ngày phát thuốc.
    \end{itemize}
  \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
      \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
      \item Thông tin tìm kiếm không đúng kiểu dữ liệu.
      \item Không tìm thấy đơn thuốc khớp với thông tin tìm kiếm.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Người dùng đang ở giao diện chính của hệ thống.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thực hiện thành công: Hệ thống hiển thị kết quả tìm kiếm.
  \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}