\subsection{Đặc tả Use Case ``Cập nhật đơn thuốc''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Bác sĩ cập nhật đơn thuốc.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Bác sĩ đang ở giao diện xem chi tiết đơn thuốc.
  \item Bác sĩ nhấn nút ``Cập nhật'', hệ thống chuyển sang giao diện cập nhật đơn thuốc.
  \item Bác sĩ nhập các thông tin đơn thuốc cần cập nhật.
  \item Hệ thống kiểm tra và ghi nhận.
  \item Hệ thổng thông báo thành công và quay về giao diện xem chi tiết đơn thuốc.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
\begin{enumerate}
  \item Nếu bác sĩ nhấn nút ``Hủy'', hệ thống quay về giao diện xem chi tiết đơn thuốc.
  \item Nếu bác sĩ nhập thông tin không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Các kí tự nhập vào phải nằm trong bảng mã ASCII.
  \item Các thông tin phải được nhập đúng kiểu dữ liệu.
  \item Các thông tin có thể cập nhật bao gồm:
    \begin{itemize}
      \item Thuốc bảo hiểm.
      \item Ghi chú.
      \item Ngày phát thuốc.
      \item Danh sách các loại thuốc:
      \begin{itemize}
        \item Tên thuốc.
        \item Liều lượng.
        \item Đơn vị tính.
        \item Thời gian sử dụng.
        \item Số lượng sử dụng.
        \item Tần suất sử dụng.
        \item Cách dùng.
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
      \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
      \item Nhập không đúng kiểu dữ liệu.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Bác sĩ đang ở giao diện xem chi tiết đơn thuốc.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thực hiện thành công: Hệ thống cập nhật thông tin đơn thuốc và quay về giao diện xem chi tiết đơn thuốc.
  \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}