\subsection{Đặc tả Use Case ``Lập lịch hẹn''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Bệnh nhân tạo lịch hẹn.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Bệnh nhân đang ở giao diện chính.
  \item Bệnh nhân nhấn nút quản lí lịch hẹn, hệ thống chuyển sang giao diện quản lí lịch hẹn.
  \item Bệnh nhân nhấn nút lập lịch hẹn, hệ thống chuyển sang giao diện lập lịch hẹn.
  \item Bệnh nhân nhập thông tin lịch hẹn.
  \item Bệnh nhân nhấn nút tạo lịch hẹn, hệ thống kiểm tra thông tin lịch hẹn và ghi nhận.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
\begin{enumerate}
  \item Nếu bệnh nhân nhấn nút ``Hủy'', hệ thống quay về giao diện quản lí lịch hẹn.
  \item Nếu bệnh nhân nhập lịch hẹn không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Các thông tin nhập vào phải là kí tự thuộc bảng mã ASCII.
  \item Các trường thông tin phải nhập đúng kiểu dữ liệu.
  \item Lịch hẹn không được trùng với lịch hẹn đã có trong hệ thống.
  \item Các trường thông tin bao gồm:
  \begin{itemize}
    \item Ngày tháng năm hẹn.
    \item Giờ dự kiến.
  \end{itemize}
  \item Yêu cầu về việc thông báo lỗi nhập sai dữ liệu:
  \begin{itemize}
    \item Màn hình hiển thị thông báo lỗi.
    \item Các trường dữ liệu không hợp lệ được bôi đỏ.
  \end{itemize}
  \item Xảy ra lỗi nếu:
  \begin{itemize}
    \item Nhập thiếu các trường thông tin bắt buộc.
    \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
    \item Nhập thông tin không đúng kiểu dữ liệu.
    \item Nhập lịch hẹn trùng với lịch hẹn đã có trong hệ thống.
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Bệnh nhân đang ở giao diện chính.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thành công: Hệ thống lưu lại lịch hẹn và chuyển về giao diện quản lí lịch hẹn.
  \item Không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}