\subsection{Đặc tả Use Case ``Tra cứu lịch hẹn''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Bệnh nhân tra cứu lịch hẹn.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Bệnh nhân đang ở giao diện chính của hệ thống.
  \item Bệnh nhân nhấn nút quản lí lịch hẹn, hệ thống hiển thị giao diện quản lí lịch hẹn.
  \item Bệnh nhân nhập thông tin tìm kiếm lịch hẹn vào thanh tìm kiếm.
  \item Bệnh nhân nhấn nút tìm kiếm, hệ thống kiểm tra thông tin tìm kiếm và hiển thị kết quả.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
Nếu bệnh nhân nhập thông tin tìm kiếm không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Các kí tự nhập vào phải nằm trong bảng mã ASCII.
  \item Thông tin tìm kiếm phải đúng kiểu dữ liệu.
  \item Các thông tin tìm kiếm bao gồm:
    \begin{itemize}
      \item Ngày tháng năm hẹn.
      \item Giờ dự kiến.
      \item Trạng thái.
    \end{itemize}
  \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
      \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
      \item Thông tin tìm kiếm không đúng kiểu dữ liệu.
      \item Không tìm thấy lịch hẹn khớp với thông tin tìm kiếm.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Người dùng đang ở giao diện chính của hệ thống.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thực hiện thành công: Hệ thống hiển thị kết quả tìm kiếm.
  \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}