\subsection{Đặc tả Use Case ``Cập nhật lịch hẹn''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Bệnh nhân cập nhật lịch hẹn.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Bệnh nhân đang ở giao diện xem chi tiết lịch hẹn.
  \item Bệnh nhân nhấn nút ``Cập nhật'', hệ thống chuyển sang giao diện cập nhật lịch hẹn.
  \item Bệnh nhân nhập các thông tin lịch hẹn cần cập nhật.
  \item Hệ thống kiểm tra và ghi nhận.
  \item Hệ thổng thông báo thành công và quay về giao diện xem chi tiết lịch hẹn.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
\begin{enumerate}
  \item Nếu bệnh nhân nhấn nút ``Hủy'', hệ thống quay về giao diện xem chi tiết đơn thuốc.
  \item Nếu bệnh nhân nhập thông tin không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Thông tin nhập vào là ngày tháng năm trong tương lai gần.
  \item Lịch hẹn mới không được trùng với lịch hẹn đã có trong hệ thống.
  \item Các thông tin có thể cập nhật bao gồm: Ngày hẹn.
  \item Xảy ra lỗi nếu: Lịch hẹn đã có trong hệ thống.
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Bệnh nhân đang ở giao diện xem chi tiết lịch hẹn.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thực hiện thành công: Hệ thống cập nhật thông tin lịch hẹn và quay về giao diện xem chi tiết lịch hẹn.
  \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}