\subsection{Đặc tả Use Case ``Thêm nhân viên mới''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Admin thêm nhân viên mới vào hệ thống.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Admin đang ở giao diện chính.
  \item Admin nhấn nút quản lí nhân viên, hệ thống chuyển sang giao diện quản lí nhân viên.
  \item Admin nhấn nút thêm nhân viên, hệ thống chuyển sang giao diện thêm nhân viên.
  \item Admin nhập thông tin nhân viên mới vào các trường thông tin.
  \item Admin nhấn nút ``Lưu'', hệ thống kiểm tra thông tin nhân viên mới và ghi nhận.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
\begin{enumerate}
  \item Nếu Admin nhấn nút ``Hủy'', hệ thống sẽ quay về giao diện quản lí nhân viên.
  \item Nếu Admin nhập thông tin không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Các thông tin nhập vào phải là kí tự thuộc bảng mã ASCII.
  \item Các trường thông tin phải nhập đúng kiểu dữ liệu.
  \item Nhân viên mới không được trùng với nhân viên đã có trong hệ thống.
  \item Các trường thông tin bao gồm:
  \begin{itemize}
    \item Chức danh.
    \item Họ và tên.
    \item Số căn cước.
    \item Ngày tháng năm sinh.
    \item Giới tính.
    \item Số điện thoại.
    \item Email.
    \item Khoa.
  \end{itemize}
  \item Yêu cầu về việc thông báo lỗi nhập sai dữ liệu:
  \begin{itemize}
    \item Màn hình hiển thị thông báo lỗi.
    \item Các trường dữ liệu không hợp lệ được bôi đỏ.
  \end{itemize}
  \item Xảy ra lỗi nếu:
  \begin{itemize}
    \item Nhập thiếu các trường thông tin bắt buộc.
    \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
    \item Nhập thông tin không đúng kiểu dữ liệu.
    \item Nhập nhân viên đã có trong hệ thống.
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Admin đang ở giao diện chính của hệ thống.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thành công: Hệ thống lưu lại thông tin nhân viên và chuyển về giao diện quản lí nhân viên.
  \item Không thành công: Thông báo lỗi.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}