\subsection{Đặc tả Use Case ``Tra cứu nhân viên''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Admin tra cứu nhân viên.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính}}
\begin{enumerate}
  \item Admin đang ở giao diện chính của hệ thống.
  \item Admin nhấn nút quản lí nhân viên, hệ thống hiển thị giao diện quản lí nhân viên.
  \item Admin nhập thông tin tìm kiếm nhân viên vào thanh tìm kiếm.
  \item Admin nhấn nút tìm kiếm, hệ thống kiểm tra thông tin tìm kiếm và hiển thị kết quả.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác}}
Nếu admin nhập thông tin tìm kiếm không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Các kí tự nhập vào phải nằm trong bảng mã ASCII.
  \item Thông tin tìm kiếm phải đúng kiểu dữ liệu.
  \item Các thông tin tìm kiếm bao gồm:
    \begin{itemize}
      \item Chức danh.
      \item Họ và tên.
      \item Số căn cước.
      \item Ngày tháng năm sinh.
      \item Giới tính.
      \item Khoa.
    \end{itemize}
  \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
      \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
      \item Thông tin tìm kiếm không đúng kiểu dữ liệu.
      \item Không tìm thấy nhân viên khớp với thông tin tìm kiếm.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Admin đang ở giao diện chính của hệ thống.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thực hiện thành công: Hệ thống hiển thị kết quả tìm kiếm.
  \item Thực hiện không thành công: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}