\subsection{Đặc tả Use Case ``Tạo báo cáo thống kê bệnh lí phổ biến''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Admin hoặc hệ thống tạo báo cáo thống kê bệnh lí phổ biến.

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính:}}
\begin{enumerate}
  \item Nếu là admin:
  \begin{itemize}
    \item Admin đang ở giao diện quản lí báo cáo.
    \item Admin nhấn nút ``Tạo báo cáo'', hệ thống chuyển sang giao diện tạo báo cáo.
    \item Admin nhập các thông tin cần thiết.
    \item Hệ thống kiểm tra và tạo báo cáo theo yêu cầu.
  \end{itemize}
  \item Nếu là hệ thống: Tự động tạo báo cáo theo lịch trình đã định sẵn.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác:}}
\begin{enumerate}
  \item Nếu admin nhấn nút hủy, hệ thống sẽ quay về giao diện quản lí báo cáo.
  \item Nếu admin không nhập đủ thông tin cần thiết, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
  \item Nội dung báo cáo:
  \begin{itemize}
    \item Thời gian bắt đầu và thời gian kết thúc báo cáo.
    \item Tỉ lệ các loại bệnh lí phổ biến trong khoảng thời gian đã chọn.
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Thông tin nhập vào là thời gian bắt đầu và thời gian kết thúc (định dạng ngày).
  \item Hệ thống phải tự động tạo báo cáo theo yêu cầu của admin hoặc theo lịch trình đã định.
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Admin đang ở giao diện quản lí báo cáo.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
Hệ thống đã tạo báo cáo thành công và chuyển đến giao diện xem chi tiết báo cáo vừa tạo.

\subsubsection{Điểm mở rộng}