\subsection{Đặc tả Use Case ``Xem thông tin tài khoản''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Người dùng xem thông tin tài khoản (Người dùng bao gồm admin, bác sĩ, nhân viên tiếp nhận và bệnh nhân).

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính:}}
\begin{enumerate}
  \item Người dùng đăng nhập vào hệ thống.
  \item Người dùng nhấn nút ``Tài khoản'' ở giao diện chính.
  \item Hệ thống hiển thị thông tin tài khoản của người dùng.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác:}}
Nếu người dùng chưa đăng nhập sẽ không thể xem thông tin tài khoản.

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
  \item Người dùng phải đăng nhập vào hệ thống.
  \item Người dùng chỉ được xem thông tin tài khoản của mình.
  \item Các trường thông tin nếu là admin, bác sĩ hoặc nhân viên tiếp nhận:
    \begin{itemize}
      \item Chức danh.
      \item Họ và tên.
      \item Số căn cước.
      \item Ngày tháng năm sinh.
      \item Giới tính.
      \item Số điện thoại.
      \item Email.
      \item Khoa.
    \end{itemize}
  \item Các trường thông tin nếu là bệnh nhân:
    \begin{itemize}
      \item Họ và tên.
      \item Số căn cước.
      \item Ngày tháng năm sinh.
      \item Giới tính.
      \item Dân tộc.
      \item Quốc tịch.
      \item Địa chỉ.
      \item Số điện thoại.
      \item Email.
      \item Mã BHYT.
      \item Ngày hết hạn.
      \item Thông tin người báo tin.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Người dùng đã đăng nhập vào hệ thống và ở giao diện chính.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
  \item Thành công: Hệ thống hiển thị thông tin tài khoản của người dùng.
  \item Thất bại: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}