\subsection{Đặc tả Use Case ``Cập nhật thông tin tài khoản''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Người dùng cập nhật thông tin tài khoản (Người dùng bao gồm admin, bác sĩ, nhân viên tiếp nhận và bệnh nhân).

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính:}}
\begin{enumerate}
    \item Người dùng đang ở giao diện xem thông tin tài khoản.
    \item Khi người dùng nhấn nút ``Cập nhật'', hệ thống chuyển đến giao diện cập nhật thông tin tài khoản.
    \item Người dùng nhập các thông tin tài khoản cần cập nhật và nhấn ``Lưu''.
    \item Hệ thống kiểm tra các thông tin, nếu hợp lệ thì cập nhật thông tin.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác:}}
\begin{enumerate}
    \item Nếu người dùng nhập thông tin không hợp lệ, hệ thống thông báo lỗi và yêu cầu nhập lại.
    \item Nếu người dùng nhấn nút ``Hủy'', hệ thống quay lại giao diện xem thông tin tài khoản.
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
    \item Thông tin nhập vào phải là kí tự trong bảng mã ASCII.
    \item Các trường thông tin phải được nhập kiểu dữ liệu tương ứng (ví dụ: số điện thoại phải là số).
    \item Yêu cầu về việc thông báo lỗi nhập sai dữ liệu:
    \begin{itemize}
        \item Màn hình hiển thị thông báo lỗi.
        \item Các trường dữ liệu không hợp lệ được bôi đỏ.
    \end{itemize}
    \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
        \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
        \item Nhập sai định dạng thông tin (ví dụ: nhập số điện thoại không phải là số).
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Người dùng đang ở giao diện xem thông tin tài khoản.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
    \item Thành công: Người dùng được chuyển đến giao diện xem thông tin tài khoản với các thông tin đã được cập nhật.
    \item Thất bại: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}