\subsection{Đặc tả Use Case ``Soạn thảo tin nhắn''}

\subsubsection{Tóm tắt}
Người dùng soạn thảo tin nhắn (Người dùng bao gồm bác sĩ và bệnh nhân).

\subsubsection{Dòng sự kiện}
\paragraph{\textbf{Dòng sự kiện chính:}}
\begin{enumerate}
    \item Người dùng đang ở giao diện chính và nhấn nút ``Nhắn tin''.
    \item Hệ thống hiển thị giao diện nhắn tin.
    \item Người dùng chọn người nhận tin nhắn từ danh sách bác sĩ hoặc bệnh nhân.
    \item Người dùng nhập nội dung tin nhắn vào ô soạn thảo và nhấn nút ``Gửi''.
    \item Hệ thống gửi tin nhắn đến người nhận và hiển thị thông báo đã gửi.
    \item Hệ thống cập nhật danh sách tin nhắn trong giao diện nhắn tin.
\end{enumerate}

\paragraph{\textbf{Các dòng sự kiện khác:}}
\begin{enumerate}
    \item Nếu người nhận tin nhắn không hợp lệ, hệ thống thông báo và yêu cầu chọn lại.
    \item Nếu người dùng không nhập tin nhắn hoặc nhập tin nhắn không hợp lệ, hệ thống thông báo và yêu cầu nhập lại.
\end{enumerate}

\subsubsection{Các yêu cầu đặc biệt}
\begin{itemize}
    \item Tin nhắn phải là kí tự trong bảng mã ASCII.
    \item Nội dung tin nhắn không được để trống.
    \item Tin nhắn không được vượt quá 500 kí tự.
    \item Người dùng có thể xem lại lịch sử tin nhắn đã gửi và nhận.
    \item Xảy ra lỗi nếu:
    \begin{itemize}
        \item Chọn người nhận không hợp lệ.
        \item Nhập không đúng kí tự trong bảng mã ASCII.
        \item Không nhập nội dung tin nhắn.
        \item Nhập nội dung tin nhắn vượt quá 500 kí tự.
\end{itemize}

\subsubsection{Trạng thái hệ thống khi bắt đầu thực hiện Use Case}
Người dùng đang ở giao diện chính của ứng dụng.

\subsubsection{Trạng thái hệ thống sau khi thực hiện Use Case}
\begin{itemize}
    \item Thành công: Người dùng được chuyển đến giao diện nhắn tin và có thể xem lại lịch sử tin nhắn.
    \item Thất bại: Thông báo.
\end{itemize}

\subsubsection{Điểm mở rộng}