\section{Danh sách các Use Case}

\begin{longtable}{|c|p{4cm}|p{8cm}|}
    \hline
    \textbf{STT} & \parbox{4cm}{\centering\textbf{Tên Use Case}} & \parbox{8cm}{\centering\textbf{Ý nghĩa / Ghi chú}} \\
    \hline
    1 & Đăng nhập & Người dùng đăng nhập vào hệ thống. \\
    \hline
    2 & Đổi mật khẩu & Người dùng đổi mật khẩu tài khoản. \\
    \hline
    3 & Quên mật khẩu & Người dùng đổi mật khẩu tài khoản khi quên. \\
    \hline
    4 & Đăng xuất & Người dùng đăng xuất tài khoản \\
    \hline
    5 & Xem thông tin tài khoản & Người dùng xem thông tin tài khoản. \\
    \hline
    6 & Cập nhật thông tin tài khoản & Người dùng cập nhật thông tin tài khoản. \\
    \hline
    7 & Soạn thảo tin nhắn & Người dùng soạn thảo tin nhắn. \\
    \hline
    8 & Gửi tin nhắn & Người dùng gửi tin nhắn. \\
    \hline
    9 & Nhận tin nhắn & Người dùng nhận tin nhắn. \\
    \hline
    10 & Lưu trữ tin nhắn & Hệ thống lưu trữ tin nhắn. \\
    \hline
    11 & Thêm hồ sơ bệnh án & Bác sĩ thêm hồ sơ bệnh án cho bệnh nhân. \\
    \hline
    12 & Tra cứu hồ sơ bệnh án & Bác sĩ tra cứu hồ sơ bệnh án của bệnh nhân. \\
    \hline
    13 & Xem danh sách bệnh án & Bác sĩ và bệnh nhân xem danh sách bệnh án. \\
    \hline
    14 & Xem chi tiết bệnh án & Bác sĩ và bệnh nhân xem chi tiết bệnh án. \\
    \hline
    15 & Cập nhật thông tin bệnh án & Bác sĩ cập nhật thông tin bệnh án. \\
    \hline
    16 & Xóa hồ sơ bệnh án & Hệ thống xóa hồ sơ bệnh án. \\
    \hline
    17 & Thêm bệnh nhân & Nhân viên tiếp nhận thêm bệnh nhân vào hệ thống. \\
    \hline
    18 & Tra cứu bệnh nhân & Bác sĩ và nhân viên tiếp nhận tra cứu thông tin bệnh nhân. \\
    \hline
    19 & Xem danh sách bệnh nhân & Bác sĩ và nhân viên tiếp nhận xem danh sách bệnh nhân. \\
    \hline
    20 & Xem chi tiết thông tin bệnh nhân & Bác sĩ, nhân viên tiếp nhận, bệnh nhân xem chi tiết thông tin bệnh nhân. \\
    \hline
    21 & Cập nhật thông tin bệnh nhân & Bác sĩ và nhân viên tiếp nhận cập nhật thông tin bệnh nhân. \\
    \hline
    22 & Xóa bệnh nhân & Hệ thống xóa bệnh nhân. \\
    \hline
    23 & Lập đơn thuốc & Bác sĩ lập đơn thuốc cho bệnh nhân. \\
    \hline
    24 & Tra cứu đơn thuốc đã lập & Bác sĩ và bệnh nhân tra cứu đơn thuốc đã lập. \\
    \hline
    25 & Xem danh sách đơn thuốc & Bác sĩ và bệnh nhân xem danh sách đơn thuốc. \\
    \hline
    26 & Xem chi tiết thông tin đơn thuốc & Bác sĩ và bệnh nhân xem chi tiết thông tin đơn thuốc. \\
    \hline
    27 & Cập nhật đơn thuốc & Bác sĩ cập nhật đơn thuốc. \\
    \hline
    28 & Xóa đơn thuốc & Hệ thống xóa đơn thuốc. \\
    \hline
    29 & Lập lịch hẹn & Bệnh nhân tạo lịch hẹn. \\
    \hline
    30 & Phát số thứ tự & Hệ thống phát số thứ tự cho bệnh nhân. \\
    \hline
    31 & Tra cứu lịch hẹn & Bệnh nhân tra cứu lịch hẹn. \\
    \hline
    32 & Xem danh sách lịch hẹn & Bệnh nhân xem danh sách lịch hẹn. \\
    \hline
    33 & Xem chi tiết thông tin lịch hẹn & Bệnh nhân xem chi tiết thông tin lịch hẹn. \\
    \hline
    34 & Cập nhật lịch hẹn & Bệnh nhân cập nhật lịch hẹn. \\
    \hline
    35 & Hủy lịch hẹn & Bệnh nhân hủy lịch hẹn. \\
    \hline
    36 & Thêm nhân viên mới & Admin thêm nhân viên mới vào hệ thống. \\
    \hline
    37 & Cập nhật thông tin nhân viên & Admin cập nhật thông tin nhân viên. \\
    \hline
    38 & Phân quyền nhân viên & Admin phân quyền cho nhân viên. \\
    \hline
    39 & Tra cứu nhân viên & Admin tra cứu nhân viên. \\
    \hline
    40 & Xem danh sách nhân viên & Admin xem danh sách nhân viên. \\
    \hline
    41 & Xem chi tiết thông tin nhân viên & Admin xem chi tiết thông tin nhân viên. \\
    \hline
    42 & Xóa nhân viên & Admin xóa nhân viên. \\
    \hline
    43 & In báo cáo & Admin in báo cáo. \\
    \hline
    44 & Tạo báo cáo thống kê số lượng bệnh án tiếp nhận & Admin hoặc hệ thống tạo báo cáo thống kê số lượng bệnh án tiếp nhận. \\
    \hline
    45 & Tạo báo cáo thống kê bệnh lí phổ biến & Admin hoặc hệ thống tạo báo cáo thống kê bệnh lí phổ biến. \\
    \hline
    46 & Tạo báo cáo thống kê số lượng thuốc sử dụng & Admin hoặc hệ thống tạo báo cáo thống kê số lượng thuốc sử dụng. \\
    \hline
\end{longtable}